1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Екранування - підставка певних символів перед спеціальними символами в рядках. Це дозволяє уникнути помилки під час запуску коду і вивести на екран той чи інший символ, який зазвичай вважається керуючим символом. 

2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

- за доромогою ключового слова function;
function name() {
   код функції
}
- оголошення ф-ції як виразу;
let name = function() {
   код функції
}
- використання стрілкової ф-ції.
let name = () => {
   код функції
}

3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?

hoisting - це механізм у JavaScript, завдяки якому, змінні та функції можуть бути використані до їх оголошення. Оголошення піднімаються на початок області видимості, але сам код при цьому залишається на місці.